銀行跑了！建設銀行鄭州中方園支行拖欠巨額房租連夜跑路儲戶恐慌

這麼大的銀行，怎麼就沒就沒了呢？！」3月28日下午，鄭州市北三環中方園小區的建設銀行大門緊閉，被幾輛車堵住，討要房租的大條幅分外刺眼醒目，讓前來辦理業務的儲戶和路過的附近居民十分不安。

「這麼大的銀行，怎麼說沒就沒了呢?!」3月28日下午，鄭州市北三環中方園小區的建設銀行大門緊閉，被幾輛車堵住，討要房租的大條幅分外刺眼醒目，讓前來辦理業務的儲戶和路過的附近居民十分不安。
一家面積700多平方米的銀行，沒有任何徵兆，連夜搬離跑路，這是近年來建設銀行在鄭州不斷縮減營業網點的又一個真實縮影。

▲建設銀行鄭州中方園支行被扯起討要房租的大條幅

房東痛斥建行毫無誠信
違約拖欠百萬元房租連夜跑路
3月28日下午，和訊河南在鄭州市北三環中方園小區的建設銀行看到，大門緊閉，被幾輛車堵住，二樓和一樓、以及堵門的車上，都扯著大條幅，上面寫著「建設銀行欠租逃跑，還我血汗錢」的紅色和黑色大字，幾百米外就能看到，非常刺眼醒目。一些男子站在現場，表情十分無奈。

房東王先生告訴和訊河南，2013年9月，建設銀行鄭州金水支行與自己簽訂了一份為期5年的房屋租賃合同，租下這處上下兩層，建築面積703.5平方米的場地，作為建設銀行鄭州中方園支行的辦公用房。

▲建設銀行鄭州金水支行與房東王先生簽訂的房屋租賃合同

和訊河南看到，合同上承租方確實是中國建設銀行股份有限公司鄭州金水支行，負責人陳愛莉。
雙方約定，租賃期限是2013年9月17日至2018年9月16日，每年的租金為180萬元，租金按季度支付。照此計算，每月的租金為15萬元。

▲建設銀行鄭州金水支行與房東王先生簽訂的房屋租賃合同

雙方還約定，如果建行方面沒有按照合同的約定支付租金，應向房東支付違約金，按照月租金額的5%計算，建行方面如果拖欠房租15日以上，房東有權解除合同。
合同中還明確約定，建行方面如果因機構改革等原因撤銷本網點，建行有權以書面通知的形式通知房東解除合同，但應提前90天通知，租金按照實際使用天數計算。
「我想著對方是銀行，並且是建設銀行，怎麼也不可能違約的，沒想到到頭來真的違約了!這可是建設銀行啊，這樣毫無誠信實在難以想象。」王先生說，房屋租賃合同在2018年9月到期後，建行方面一直拖著說談判，房子會繼續用，直到3月26日連夜跑路，已經拖欠長達半年多的房租，金額約有100萬元。

銀行停業公告被指撒謊
場地東西已清空全部被連夜運走
和訊河南看到，銀行的玻璃大門上，貼著一張A4紙打印、落款為中國建設銀行鄭州中方園支行但沒有加蓋公章的《臨時停業公告》：「因房租到期原因，本網點將於2019年3月27日起停止對外營業，由此給您帶來的不便，我們深表歉意!停業期間，對公、對私業務遷至鄭州博頌路支行。衷心感謝您的理解和支持!」

▲銀行的玻璃大門上貼了一紙停業通告

▲建設銀行鄭州中方園支行貼出的停業公告
「公告上的日期與事實情況不符。」王先生說，公告上的落款日期是2019年3月25日，事實上，銀行直到3月26日下午5點還在正常營業，當天夜間連夜關門跑路了，3月27日被人發現，告知了自己。
王先生認為，這個公告是後來又補貼上的，是為了掩人耳目。
據王先生指認，現場有一輛別克商務車就是「銀行的車」，車里的3名男子就是「銀行的人」，但是，和訊河南上前詢問3名男子的身份，卻被拒絕回應。

▲據指認這幾名男子是「銀行的人」但對方拒絕回應

▲建設銀行鄭州中方園支行被大條幅封堵門口垃圾遍地

▲大門右側的空調外機被連夜拆下運走

▲空調銅管和電源線被齊刷刷強行鋸斷
和訊河南在現場看到，往日高大上的銀行門口，一片狼藉，垃圾遍地。大門右側的地上，散落著很多黑色的海綿管。
「東西已經全部被連夜拆除，運走了。」王先生說，那裡原來放著一台空調外機，現在只殘留著被齊刷刷強行鋸斷的銅管和電源線。

▲3台ATM機已經全部被拆下運走
和訊河南看到，銀行大門左側原本有3個24小時不間斷營業的ATM機，也已經全部被拆下運走，留下的3個大窟窿被木板覆蓋。
「建行乾的真絕啊!」王先生不停地感慨說，建行在3月26日夜晚肯定出動了很多車輛和人員過來拆除設備、搬東西跑路，但當時是深夜，沒有什麼人看到，也沒有任何人告知自己。
儲戶和附近居民恐慌
「我們存在這裡的錢不會也消失吧」
3月28日下午，和訊河南在現場看到，不斷有儲戶過來辦理業務，意外地發現銀行竟然一夜之間關門了，情緒都頓時變得有些不安。

▲一位過來辦理業務的大叔情緒不安

▲大叔望著銀行的大門無奈地離開
一位騎著自行車過來辦理業務、車簍里放著一個文件袋的大叔問：「我們存在這裡的錢不會也消失了吧?」然後無奈地騎車離開。
「這麼大的銀行，怎麼說沒就沒了呢?」路過的居民全都紛紛表示不解。
顯然，建設銀行鄭州中方園支行以這種「連夜跑路」的方式不辭而別，消息擴散開來，給周邊的儲戶和居民造成了相當程度的恐慌。
3月29日上午10點許，和訊河南撥打停業公告上公佈的電話63897233，先是聽到提示「您好，您撥叫的用戶正忙，請稍後再撥，sorry……」，後來又聽到「對不起，您所撥的呼叫未能完成，請查證後再撥」，接連撥打十幾次都無法接通。
「那邊兒房租到期了，搬到博頌路支行了，長基花園你知道吧?網點搬遷很正常，你過來吧，全國通存通兌。」3月29日上午11點30分，電話終於接通，一位女士笑著證實：建設銀行鄭州中方園支行，真的關門了。

新聞來源連結:

[ 本帖最後由 marttnng 於 2019-3-30 09:09 PM 編輯 ]

中國或成最大贏家

建行都唔掂

建行都咁

百幾萬咁大舊租
坐係度伸隻手就收到
都好意思話係血汗錢
仲難聽過拎住十層樓話自己係小業主

支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆 支爆

o拿 lee d咪叫先進囉 香港點學？

建行都頂唔住

建行

可能間銀行係假嘅
呃完啲存款就走佬

會唔會啊 唔好跟車太貼

呢啲Post 真係0五毛

應該真

我覺得似假建行

等後續新聞

肯定係真

d支那人點都未夠膽去冒國企掛

literally 係 bank run
四大國有銀行都可以走數
屌你大陸真係無野信得過

支那邊有野信得過

邊個維權就捉
某d真係走唔到既數 就印錢填咗佢
新聞唔會報 幾日之後呢件事已經唔存在
支爆點解唔會發生就係咁解

呢個po一定冇5毛

建行咁撚大 一間地區分行唔夠錢都無中央科水

做乜鳩

間銀行可能係假既

一兩球野都要咁走佬真係好奇怪
好難信會冇錢到咁

叫買左939既人點算

唔好跟太貼先
有冇其他SOURCE?
國有銀行好難想像會走數定其實係假銀行

幫建行唸定計:果間野係假冒既，所以所有相關業務本行恕不負責

咪亂講啦
強大的祖國邊會爆
中國已成贏家

幫支支拆啦：

"今年支那特色嘅Fool'sDay提前左幾日嗟！！！"

琴晚去建行禁唔到錢，去工商先得。

癡撚線銀行無錢交租

會唔會本身就係假銀行

轟牙！

推

建行股價星期一

南京假銀行櫃檯 詐200人10億存款

之前都有新聞講建金賣假金
可以用磁鐵吸到

仆街 星期一 不問價沽939

我估唔係無科水而係有人夾帶私逃，宜家比中共捉係要打靶，然後對上話租約夠期要關，走佬

中共無限印銀紙都唔係咩秘密，點會差在印嗰少少

終於要大支爆了

借咗錢係咪唔使還

冇記錯十幾年前發生過,成間中銀都係假嘅,營運咗一個月之後全部人走路

業主死梗，被自殺

如果係光明正大咁結業 應該晨早就貼通告話邊年邊月邊日將會停業， 請市民去另一間分行繼續辦理業務

邊有d 甘的事，有都唔會比你報

假銀行都仆街啦
間間分行汁左都話假唔洗負責 玩曬啦
為左個聲譽 假都要照賠啦
唔賠就係支爆來了

呢個唔同喎，佢係用建行個名。 如果入錢之後上網check數就知有無出事架la

郑州中方园支行 郑州市金水区北环路62号57号楼3单元101、102号1-2层门面房
周一至周五对公：9:00-12:00 13:00-17:00 对私：9:00-17:00
周六周日对私：9:00-17:00 对公：周六日休息
0371-63791715

網頁未update

分行執左咪去第二間分行

銀行星期六日都開全日？

應該私人

我以前駐番禺，睇電視新聞講過有人開左間假郵政銀行，做左幾個月，一直正常運作，直至差不多過年，D人經佢轉勁多錢去鄉下，就突然走佬。

呢間一定係假建行

係咪新系統唔掂呀

俾人虧空交租既公款

厲害了我的國

仆街了
手頭蟹左建行啲貨

支爆了

正常呢d新聞大陸應該唔比報，因為驚擠提，大家快d發去大陸網等班7頭驚下

再追收租就捉埋條撚樣 危害國家安全

建行D職員可能係鬼
大大間建行點會拖你百幾萬，係咪D職員

咁啱季結

季結果日尾市插水
無走到
仆街

建行市值仲高撚過HSBC 睇年報正常 大機係假

驚閪
轉過頭 国家印錢比番咪得
反正任強国印

建行值2.8㗎咋

啱先係某大陸渠道睇到建行回應，佢話冇簽約用左6個月，一直傾唔掂新租約，業主要佢賠一年租。限佢3日之內搬走，所以佢地先急急搬走

世界第二大經濟體？

遲D還啫 又唔係唔還 大驚小怪

無可能百幾萬都比唔起喎
建行咁撚大規模
市值過萬億
一定有d野

其實係典型既大陸無賴問題
有合約果五年唔會有問題架，咁大間銀行唔會走得數
依家係無合約果半年，基本上口頭協議係大陸係無用既，佢就係食住你呢樣
續到平約咪繼續囉，續唔到佢話業主應承佢免費做到搬到為止都得，反正係大陸邊個邊個多錢啲就大曬

完約唔續約唔交租就搬啦 業主on9

四大銀行都可以咁

屌 咁大間銀行都可以搞成咁

如果係真業主係咪會仆街 玩9國有銀行上哂新聞

前一兩年先有同事同我講佢阿媽係廣州大陸銀行戶口既港幣永遠都提唔到出黎, 得個睇字, 話好彩錢少

憑本事借

從來只有人民欠中共錢 你再追數小心搵公安鎖鳩你

有乜問題
邊個維權就捉晒你陷家